中資錢大媽攻港連開30店 「不賣隔夜肉」噱頭誘師奶 行內揭「志不在賣豬」

武漢肺炎肆虐下，港人減少外出，在家煮飯令超市、街市成為疫情大贏家。一間紅色資本亦悄悄食正這個熱潮，在本港連開數十間分店，挑機本地肉檔建立「豬肉王國」。

《蘋果》發現，以「不賣隔夜肉」、「賣剩免費送」作噱頭的豬肉連鎖店錢大媽去年迅速在香港冒起，分店數目由2月時的8間急增至年底的33間。更在疫情下在多區大搞「免費派菜」，吸引大批長者在狹窄的通道上排隊，恐有播毒之虞。

記者翻查資料發現，錢大媽背後大有來頭，至2019年12月在中國完成D輪融資，市值達100億元人民幣，更成功獲京東（9618）投資，與阿里（9988）、美團（3690）、拼多多等在熾熱的社區團購市場爭一席位。近日中央大推反壟斷法，規模較小的錢大媽隨時坐享漁人之利。

@老衲-

見到d殘體字就覺得想嘔

掠加盟店錢等爛尾

除咗依間錢大媽，近排仲發現一間叫M Store嘅嘢，入面賣啲支那零食，仲有咩小龍蝦

利丰等變condom

大陸豬

諗起2019年好靚既畫面

佢D肉仲平過大陸賣, 似乎真係想隊低5豐行同超市

支那一貫做法
先賤價搞死個市場, 到對家死得7788就變壟斷

呢間好低調

地產商自己攞黎

無撚有錯，自古以來都係咁

最憎係招牌個隻大陸體
但凡有任何企業用呢種大陸體我一律唔會幫襯
那怕是幾黃既都係呢句

不賣隔夜肉, 只賣黑心肉

諗起老衲話錢大媽d肉仲可靠過香港法治

呢啲舖頭字體裝潢led真係一望就知係中資
成陣支那味係到

啲豬瘟肉急凍左一年再運落黎解凍當新鮮肉賣

信佢都on9

五豐行支那華潤家

不隔夜只隔年

一早啦，股票都除咗牌。

間舖頭我一睇就覺得,就已經肯定100%中國公司

因為,外表實在太過中國的味道
而加個led,重係中國好多舖頭的特色

幾有錢都好，嗰陣味唔係咁易搣得甩

以本傷人

佢好似都有攞五豐行肉

之後就會shift㗎啦

隊完就會貴返

平鋪比陸資大舉攻入

佢d肉真係新鮮

呢隻核突中文font真係得支那先至咁中意用

根本殘體字就點都唔靚

日文有咩字體係核突？

不賣隔夜, 只賣隔年

依家好凍 睇返d畫面好溫暖

愈開愈多，但平日見冇乜客

間垃圾好似玩限時優惠

賣豬肉果個利豐唔係建華嫁咩Ching

大陸賣幾錢斤 香港買幾錢斤

我未買過

配紅底黃字咪核突

望到紅底黃字就唔開胃

笑死
7點開始特價時段，11點半免費派
不過同時係7點落閘

我見果間開係學校附近，可能想吸班俾抖陰/支那仔涂毒既學生。不過撞正停課，蝕死佢。

但內文都show左佢嘅價
附近肉檔仲平2成

補充多少少
係用國家既錢，用賤價搞死個市場

衲D

又係砌大條數上市 cap 完水就鬆

見到紅底招牌已經想嘔

屯門置樂有間, 勁撚多人買

唔係殘體字架，不過成間鋪都好撚重中國味見到都唔想入

我就唔夠膽食啦

屋企人買過豬肉，咪又係五豐行d貨
冇話特別好食但又唔至於唔好食

我果邊果間有 唔係招牌 係入面d字

深水埗嗰間我見生意唔錯

睇嚟要負責買餸減少MIC食材

尤其是毛筆字但係殘體，不倫不類，係就學越南全拼音啦

佢就係行cheap嘢，劣質產品路線
所以配合返個路線就用中國風格。

市場學上嚟講完全冇錯

好熟悉嘅套路

見過開張時 有啲民賤聯議員剪彩

全港都要問五豐行入貨除非佢係習總開架啦

明明個招牌全繁體都可以成陣中國味
最top嘅設計師都做唔到呢種效果

好可惜！連登仔嘅老母日日買餸都去錢大媽買豬肉

另類錢庄咋掛，賣貨收港紙入貨付人仔

支那化

錢大媽賣肉，
鄭柒婆賣港！

涂 荼

行過街市見到家農啲垃圾cheap cheap 菜同埋啲支那式裝修嘅凍肉舖頭，加埋啲垃圾廢佬迫住曬，間舖頭成陣大陸味出晒嚟，見到都唔想買嚟食

得閒去Donki 或者正常嘅凍肉舖買仲好啦

錢大媽或成大贏家

佢係用銀彈搞死曬啲對手
之後就坐地起價
依個係中国人慣用手法

唔會住，等上市集埋資先

正解
尤其宜家好多支那人都周轉不靈

真係好多中資錢大媽同本灣水產聽講都好似係仲好好生意

嗰班objects直情唔同地區有rival就玩銀彈戰冇就mark到貴貴
建華group就係呢種model
同一時間同一group唔同地區唔同價錢

好多老人家/大媽/阿叔買

7仔 百佳果啲都係
老蘭7仔啲酒貴1倍up

對港策略一樣

呢啲咪係文化差異

唔賣隔夜肉 喺香港係常識 無人會質疑 所以唔值得標榜 更加無人用黎做噱頭

但喺中國呢啲地方需要用不賣隔離肉做招牌 就知呢個地方嘅食物安全情況

就好飲不要隨地吐痰 以前香港都有唔少呢啲告示牌
但近年都唔會再見到 就係因為人嘅質素唔同 唔隨地吐痰係常識

見到錢大媽呢句 不賣隔夜肉 真係大倒退

夜晚5點幾6點開始有折
呢個時間先多人
收鋪之前免費送俾人
有次夜晚十點幾行過隊咗一大袋過嚟話送比我，我無要

但五豐行都係紅底㗎喎
斷估買開超市肉嘅唔會去呢度買啦

不嬲都叫班支那廢老同藍屍食多啲元素，強身健體

仲有絕味

我真係見過佢派
10點幾

係咪得我一個睇咗做 中資錢 大媽攻港

油公司都係咁
中資油站真係減好多
自己去Shell 加德士 66ou

賤大媽係咪想上市

大陸人做生意 第一步係搶市場佔有率
迫死晒其他市場供應商之後
第二步先係賺錢

咪又係五豐行

竟然冇人話係洗黑錢
早幾年先有間賣菜類似係咁

睇圖已經聞到支那凍肉陣騷臭味

攞十隻，全日賣五十隻，你就知發生緊乜事？

不賣隔夜肉
其實係咪賣緊冰肉？

門面野，可能走私豬

五豐又係支那公司 支那肉
呢鋪真係鬼打鬼

佢d「新鮮豬肉」邊度黎？

+1
不過呢種支那體有個好處，就係照妖鏡
尤其是包裝上面，一眼睇得出邊個係支那貨，邊個係其他國家貨
品味呢家嘢永遠都扮唔到嘅

實體錢莊姐
街市呢d交易額可以好大

係配乜都核突
就算係日本公司賣嘅支那產品都一樣
呢個包裝你只會覺得係深水埗啲雜貨攤賣嘅下欄嘢

睇錯大媽誘師奶賣肉

中国特色自由市場

96%香港肉檔都係賣緊大陸豬

咁嗰日你要去買六合彩

老鼠肉

此地無銀

其實睇完佢咁講更加懷疑

窮人永遠都唔會明免費既野最貴呢個道理

點解咁多人唔㩒入去睇,上面大部份問題都解答到

push

大媽賣肉 不了

好奇想問有冇人試過買打折肉?

宋體
見到都想嘔

美團，錢大媽
到底市值去左邊

做數等IPO

買呢D IPO 正傻西

相對支資銀行例如建行、中信，阿大媽叫有少少誠意用正體字招牌嘅.......

不過上面有人講得啱，都係有陣支味

堅係冇腦, 慳果一蚊幾毫, 食落肚㗎
自己唔識死都算, 仲累埋屋企人

專賣有毒豬肉。得D藍屍，支蝗幫趁

點解間舖既格局 都有陣支味滲出嚟

大家紅底都可以係對手嘛

出面擺滿曬垃圾
違泊滿曬佢哋自己啲車
快啲報食環
同埋交通部

所以香港人一定食進口凍肉都唔食佢

陽光肉

呢家香港一街都係呢 d 強國市井style
你行轉葵涌廣場已經有三、四間紅底黃字banner 的強國味精冷麵

仲有荃灣、深水埗果堆白色、綠色裝修的強國麵店

完全唔明點解仲會有香港人走入去幫襯
香港人的品味係咪同強國同化咗

唔知咩肉

入去蘋果篇文睇笑死，錢大媽喺大陸話自己賣供港貨品，所以喺大陸發圍

我都正想 post 呢幅相
最最最最最憎左邊志偉茶行嗰隻類似隸書字體，上面好鐘意，核突到核爆。但係連香港都愈來愈多招牌用呢隻

呢間黑底黎
但都有其它貨

任何設計，只要見殘體字有份出現，你就知道，這個設計必會變為低質、醜陋，和像倉底貨 。

明就唔洗窮啦
利申： 窮

我都見過佢派,你撞唔到去買六合彩就差唔多

youtube成堆中國youtuber用繁體標題
成日話自己有14億人，出到嚟外面世界先知自己係少眾

5豐係國企，咁搞同自殺冇分別

屋企附近個間一大朝早大把廢老買餸，6:30前已經賣晒。

呢樣就係冇法治嘅地方成日都發生
叫Destroying price
之前間咖啡公司想整死Starfuck
點知人地未死就俾人踢爆造假賬，俾美帝除牌

正如同小米一樣，只求爭加滲透率，根本唔係生意

咁佢其實同普通豬肉舖有咩分別... 點解要特許經營

真，一眼望落去以為係殘體嚟
望真啲原來係繁體
呢個效果真係得佢先做到

不是大陸閪豬嗎

背後有股強大力量, 薄希來後代？？唱好紅歌

想知佢d肉來源
上水屠場唔係五豐行管？
荃灣屠場仲運作？

啱啦, 五豐行串咁撚多年, D豬肉又貴..取代佢!!!

佢話十一點後免費送添，我日日收工都係街市行過，未見過叫八點後仲有開閘

買丹麥豬、泰國豬好過啦

隊冧咗做獨市

就賣得貴過超市五豐

那有隔夜肉，只有解凍肉

開正太子狗屋對面
狗糧俾狗食一流

仲有下面排紅字走馬燈led banner

所以咪落後
係北美一早比人告predatory pricing

yes

來來去去都係個幾間紅企投

唔賣隔夜肉，咁惠康百佳一pack pack好d肉點計？ (唔係講凍肉)

依間大陸野真係好多人去買，平佢唔係平好多，但蔬菜價錢對比菜檔佢真心平一節

肉方面就唔覺佢有幾平，比較同區d肉檔都係差不多

對於d老人家同師奶黎講慳得一蚊得一蚊，其實d對手好難做，同一件貨大陸舖可以平你一節時，咁正常情況下都係揀低價嘅

唔係好多師奶同老一輩會諗佢背後個套想法或者政策，依一刻平就依刻幫襯。衰d講赤化哂個時d老一輩人都走左啦，佢地根本上唔care

又或者咁講，係香港個生活文化上太重視生存同錢依d野，人地成個生活圈同幾十年都係咁過時，冇得叫佢突然好似迥光返照咁理解到時下年青人想法

依間支那好多分店 佢地好興講賣肉 賣菜唔過夜 但係咪真就
但落到香港可唔可以改下個名 好撚支那

上市圈錢佢地術語

係

都唔係
有間中資扮瑞士叫 NOME 呃得下人

留意到新界仔分店隔離一定會開間錢大閪
追撚住你黎咬

Cheap莊先玩加盟
呢啲做上市又話幾千億市值先叫係錢

香港豬肉行總商會理事長許偉堅表示，有別於蔬菜可以直銷，新鮮豬肉須經代理商拿貨才可在港售賣，故錢大媽成本不會比其他店平，「除非佢哋有其他途徑」。

他亦指，得悉錢大媽與五豐行有一定聯繫，並留意到錢大媽店舖售賣蔬菜為主，豬肉反而次要，「見佢平均每間每日都係賣一至兩隻豬左右，反而賣菜毛利高好多」，並指現時街市地舖每月租金10萬元左右，加上每日千多元的人工，連其他雜費，如店舖只賣豬肉根本難以維持。

港共刻意玩死零售, 消滅港人經濟圈, 不分黃藍
市面越黎越多紅式乾貨濕貨便利店餐廳逆市開張

連登個個踩，你懂的

佢地以為去其他菜檔俾多啲錢，可以買到有機同本地菜，點知貨物來源可能同錢大媽都係一樣，俾人當係水魚

類似手法 近幾個月成日見到
龍門自稱比某間平 話人地賣好貴
仲要話自己先係黃 人地係藍
同錢大媽無獨有偶

呢個係上年佢哋定咗
要國企紅企全面攻港

完全知你講邊d
葵廣個d 所謂咩正宗四川樣次次都有人排隊
明明一睇就知係大陸野
幾好食都不了

好多人等佢開門,
d菜都算平
一小包,幾蚊十蚊就可以食兩三餐

我附近果間有時6點都開始清潔

我樓下都開左間m store,原來又係中資

大陸好興掛羊頭賣狗肉

支撚到真係以為自己去左支那

順豐個招牌仲好過呢推

依句勁此地無銀

個logo柒撚到以為菲律賓嗰啲嘢嚟 原來支那

唔係隔夜豬
係新鮮豬瘟死豬之嘛
人地一定有路數入貨

咁嘅垃圾都有人比錢加盟...

用嚟洗黑錢啫

其實都唔係一時三刻嘅事嚟
自從越嚟越多人放假上支那搵食之後，啲口味都重咗好撚多，下下都要麻辣勁辣
再加埋支那啲新移蝗，支那磚材湧埋落嚟
咪開到成巷成市囉，好似譚仔嗰啲
唔好講遠住，你諗返起17/18年啲人好多講袋底撈，閪茶，咩癱仔大辣，甚至支那啲孜然粉味精小食，辣條。將支那式重口味垃圾當寶
所以你問我支那文化入侵史上面，17/18呢兩年係最撚嚴重，簡直好似俾人強姦咁

嗰間的確係呃得下人
其實仲有班日本嘅名創劣品

而家最陰濕係佢買咗啲外國牌子嘅公司做皮
但個餡係支那公司

好似威老鼠嗰啲咁

其實真係要整個教學教啲人（尤其是自己老豆老母）點樣分得出邊啲係支那貨

當然志不在賣肉

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

賣剩免費送？
如果個個都唔買等佢收鋪個陣剩返d肉過去攞咪唔駛錢🤔

推
零負評

起碼佢大大招牌做返強国人
而唔係扮日本仔 扮高檔
我欣賞佢呢點
但幫襯就不了

核突支那style

吓
放個咁嘅惡俗招牌响條街
就好似日日提你強國文化已經佔領咗呢個地方咁

真係值得欣賞咩？？？

以前d 強國/外國公司來香港巿場
都仲會改番個繁體招牌叫尊重番呢度嘅人同文化

呢家連改都廢事
直接用番殘體字同強國文法
簡直嘔心至極

咁先唔會中伏
好過果d Nome,名創

他們好像忘了，在香港他們的競爭對手是華潤和五豐行，全都是國家隊

吸引大批長者在狹窄的通道上排隊，恐有播毒之虞。

點解生意好排隊就叫播毒？
你巴士站排長龍又唔叫播毒?
鬧大陸都用下腦唔該

佢都唔係target連登仔同正常人啦
擺明target班廢中廢老
唔知咩係美感咩係質素最緊要平

明明用緊口語無lala加個那怕是
你都蝗味濃la老實

係共產黨poster首選字體

仲有堆古古惑惑偽台古早味蛋糕